Netflix遭批月費太高 明年在美國恐失400萬訂戶

Netflix遭批月費太高 明年在美國恐失400萬訂戶
2019-12-11 19:54
隨著迪士尼、蘋果公司等相繼加入串流戰場，有分析師警告，若當紅串流平台Netflix將其月費保持在9到16美元，該公司明年將在美國失去400萬訂戶，並建議Netflix應另外提供擁有廣告，且更便宜的服務。圖為Netflix播映的作品。（美聯社）

〔財經頻道／綜合報導〕隨著迪士尼、蘋果公司等相繼加入串流戰場，有分析師警告，若當紅串流平台Netflix（台譯網飛）繼續將其月費保持在9到16美元，該公司明年將在美國失去400萬訂戶，並建議Netflix應另外提供更便宜但擁有廣告的服務。

《CNN》報導，華爾街分析機構Needham分析師Laura Martin在其10日的報告中，下調了Netflix股價評級至跑輸大盤，並稱若Netflix維持每月9到16美元的訂閱費，明年在美國市場恐失去400萬訂戶。Martin建議，Netflix可另外提供有每小時約6到8分鐘廣告，但月費降至5到7美元的服務。

Martin認為，若Netflix按其建議做出改變，可能有助於該公司抵禦來自Disney+、亞馬遜Prime TV、Apple TV+、Hulu和CBS All Access的競爭，以及面對HBO Max和康卡斯特（Comcast ）旗下「孔雀」（Peacock）串流服務的新威脅。

報導指出，雖然當前的串流影視品牌中，大多數的內容庫不如Netflix般龐大，但如Disney+的新劇《曼達羅人》（The Mandalorian）甫推出即大受歡迎，且其訂閱費為每月6.99美元。而Apple TV+在11月推出的原創新劇《晨間直播秀》（The Morning Show），也已獲得3項金球獎提名，其月費僅為4.99美元。

對於Netflix相對高的月費，該公司執行長哈斯廷斯（Reed Hastings）曾表示，鑒於Netflix能提供高品質作品如《愛爾蘭人》（The Irishman）、《王冠》（The Crown）、《怪奇物語》（Stranger Things）等，其服務就值得較高的價格。

然而，Martin也稱，一旦迪士尼和其他媒體公司，推出其全球版本的串流媒體服務，Netflix也恐將失去國際用戶，並認為Netflix難以長期維持9到16美元等級的月費，而應另外推出較低價的服務。

此外，Martin指出，Netflix的內容庫數量正面臨威脅，各家競爭者已開始從Netflix收回播映權，而迪士尼也將相繼推出自家製作的劇集。

據報導，雖然Netflix股價今年的漲幅達11％，但卻是今年尖牙股（FAANG）中表現最差股票，甚至迪士尼今年的股價漲幅也打敗Netflix，達33％。

Netflix股價10日收每股293.12，下跌3.10%。
Source:

大家仲唔訂閱roarship？fox等緊你啊

美國我無留意啦。香港幾十蚊一個月仲可以幾個人share，根本就唔貴。

其實好depend 有咩睇
但其實又無限時播映，又無簽長約，我三個月睇netflix, 另外三個月睇迪迪尼，之後再loop in 返netflix
最多齋睇有大結局嗰啲

我一年淨買左兩個月

家下ban得好勁啦

其實都係
我有美國朋友佢話買spotify會送hulu
Netflix一個人買都幾唔抵

轉咗睇Roarship了

Keep住整到愛爾蘭人級數既獨家作品就實死唔去既，但而家幾年先出到一套神作遲早GG
Stranger things black mirror呢D原創又唔係出得密

Peacock 好似行免費有廣告制

條分析師(即係食屎專家) 提議播廣告真係癡撚線
仲有 Disney+ 同 mytvsuper 一樣玩上台送 A/C, 實際有幾多人比錢仲言之尚早

我真心未見過一條友可以做咩錯咩
完全逆天而行

d片好舊成日唔更新
其實斷幾個月再join都得

我會按需要先買
例如多長假期嘅月份

Push

香港咪有一個囉

我係逢去旅行先訂 搭飛機 搭車 夜晚有得睇

Disney +香港幾時有呀

奶共尼
不了

香港垃圾YouTuber都收四十幾啦

Apple都好奶其實，睇吓Tim cook

我an狗嚟

幾廿蚊任睇，有經典有新嘢有獨家，咁都嫌貴，有無咁撚乞兒呀

覺得唔抵就係乞兒？

Share acc俾人話乞兒
唔share覺得貴，都俾人話乞兒
老馮要sub佢既

美國人咁窮架
不過都好過中國人睇老翻

李屍朝鮮幾時有新一季

家庭PLAN係官方野
BAN黎做咩

就快冇啦，個個攪，慢慢收返曬

限device位置定IP地址好似
要同棟樓或者同間屋
不過未firm
到時候真係family plan
但佢夠膽做一間冇左勁多客 食得屎都似

佢咁做就可以直接收皮 一定至少減少四分之一人subscribe

你當林奠死架？

Google都奶共

有新季就訂
睇完就斷訂 其他唔岩睇

係咪2020 3月？

其實電影每年都至少有一套高質嘅，上年羅馬，原創電視劇差唔多每年都keep住出新一季，都算係咁。

係佢出得太多爛嘢，搞到好嘢個比例太少咁，始終要拍得好，成本就要高

而家個個月續但1個月未必睇到10個鍾 幾十蚊就是但啦

KEEP住駛億幾兩億點夠錢燒佢燒得幾套
而且唔係你話燒左就包生仔有好野呢

Stranger thing 同irishman都係靠吹。好片一係唔上一上就一個月後下架

其實真係唔貴，睇少場戲已經喺翻度

利申：長期sub

netflix D戲好垃圾

d劇太舊，永遠慢1-2季

相對迪迪尼算貴，迪迪尼係冇劇集睇；但睇劇唔一定選Netflix，好多選擇；其實唔止Netflix， HBO 都頭痕緊

個個收返播映權，到時追三套劇要sub三個平台，就會重返海盜年代

用vpn就得

十蚊美金一個月 兩杯咖啡既事 咁都叫貴?

Disney 同apple 都打算燒錢無廣告又平式以本傷人， 分析師仲叫Netflix 加廣告

Stranger thing 感覺上吹大左， 又唔係恐怖， 又唔係兒童向， 又唔係驚嚇，懸疑

香港netflix都無野睇既

係囉 93蚊除4份
貴咩?

個分析師可能跟本唔係Netflix用戶，唔知Netflix以前試過，喺片頭同片尾加自家廣告做測試，比用戶屌到開花，先冇推廣

唔用呢招
加價咪又係死

香港人緊係支持本地bomba啦

美國80s復古懷舊潮氣氛烘焙得幾好
亦都有帶動teen drama興起

我唔信我唔知我唔識我睇唔到唔關我事

I will choose less evil one

Dark正好多

奶共都睇

而家交月費要扣手續費，不過一個月睇十套八套已經賺咗，入戲院睇一套最平都5、60蚊

得第一季真係叫好 之後都麻麻

有幾貴?
我仲買埋youtube premium

個個想私食 因住最後搞死個市場

唯一方法可能真係得減價戰 嚟keep用戶

淘你老母
支拿仔

香港人真係有錢！
人地話貴係因為有比較，但就畀人屌窮。

第1季好睇呀
愛就唔岩我睇

其實最後都係取決於你片庫幾大
平d無咩野睇都無用 但netflix呢樣就輸蝕

其實香港還可以 d獨家都話幾唔錯 之後可能轉睇appleTV

市場因為競爭多咗十幾廿套劇

世界毒瘤
唔好問點解遲啲冇網上串流平台用

去旅行都要睇電視咁慘

上面話咩唔值 你老母飲杯珍珠奶茶都30幾 俾幾十蚊睇咁多自家製劇就唔值 癡撚線

咁佢仲要借多幾多債
你依家一黎唔可以收水係製作內容甚至要加水
二黎又唔可以加價揾水
老實個分析師唔完全係鳩UP

家陣有人平過佢吖嘛

佢錯唔晒 例如要加廣告 用戶流失下就要擴闊收入來源 建議on9一回事
同其他對手唔同 netflix要依賴用戶數同增長前景去維持價值

用戶數就係難有增長
北美仲有幾多空間可言新用戶增長主要係靠海外拉高
北美就算有新客你都要同迪迪尼個D爭
海外客數增長但消費有冇咁強勁咁撐住你先
佢麻煩就麻煩在增長速度係放緩
同時呢個時候就係要加大投資

不過佢都醒架喇 提早年幾兩年同其他國家合作拍原創打底

套lrishman啱啱先破晒紀錄
分分鐘網戲拎大獎
Apple tv plus根本on99冇電影睇
用過prime都係冇咁多電影
Dislyland聽講得佢自家啲乜7 marvel 星戰 卡通片果啲
Netflix 愈揾愈多大明星拍戲
套marriage story又係幾正
又多戲又高質真係唔知點輸

Apple根本將d自家劇當產品宣傳片咁拍
Morning show集集都有一兩件apple野
慳翻一筆宣傳費

自己同朋友share 都ban ??? 唔係淘寶果d 偷account 喎

78$一個月好貴咩？
我覺得可以接受喎

班窮撚真係好嘔心

Disney 勝在ip多,而每個ip都多fans
Netflix 旗下邊個ip有marvel/星戰級fans量?
最多咪有公主電影級fans量
Netflix 拍劇唔夠大熱都唔多過三季點撚樣有fans

前排係youtube 睇到 如果netflix 用vpn 連去其他區
好似美國呢d 會多好多野睇
人地美國好似有全套marvel 電影
香港區就要等佢幾個月都未上一集

而家多左競爭對手
感覺hk netflix都多左d新野睇

Dark 真係好嘢嚟！

因為版權問題，所以連台灣netflix 都多野睇過香港

不過netflix 確實比較著重台灣市場，岩岩先有套罪夢者，台灣賣行晒廣告，我係台北捷運站都見到netflix 廣告

netflix 係香港好似隱左形咁

啊豬啊狗都學人收錢

black mirror真係越出越垃圾

佢應該無朋友，只有網友

roarship 都收四十幾蚊啦，我其實嫌 netflix 太平，可以加價

Pull

你唔敢想像香港真係好多人兩杯咖啡都唔捨得俾

美國真係一杯街邊coffee shop 都5$杯
食條熱狗又4,5$ 真係一餐既事
咁有d人真係比唔起既 咪唔好睇
我意思佢真係稱唔上做貴

又唔出新既
又冇乜玩政治既作品

我都想cut，睇到無乜野睇，香港特別垃圾，下下都要用vpn
不過個個平台都好似差唔多，apple得原創，又拍得麻麻
HBO唔太岩睇，唯有等disney+

netflix講左，family plan只可以係同一間屋用，將會ban ac

搭長途車搭飛機同埋臨訓前睇好正常咋下嘛

我唔覺得貴
但可唔可以update下啲戲

apple依家夠平啦
但有咩野睇

好多西片冇高清得DVD嗰下濕滯

加價等啲劇多啲budget好過
除翻4條友睇抵到爛

Twitter/reddit作戰推向國際
佢嘅身份 同條片感染力好強

做得好 可以有烏克蘭少女片效果

#speechtohongkong

之前啲tweet share嘅Fb link 死咗
發現日本文tweet有YouTube link
Pls retweet and like /comment依個

傳送門：
［最強英文文宣！勁過環保少女］唐英年老婆姪女拍6分鐘片控訴 ：擁有投票權與自由人權的美國，像和共產國家躺在同一張床上。

放上tg Twitter/reddit

依個有精華片uploaded

並請手足互科啦Twitter

見fb都開始有lol share並道明佢身份

佢老豆係特首選委
提名過林鄭

識人都係出新一季先訂嚟睇睇完取消其實全部訂都得架

香港Netflix就真係唔抵，乜都冇得睇，啲戲永遠得舊戲，大作連哈利波特魔戒都冇，其他地區Netflix既戲多香港幾倍

lm

美國一樣少戲 好撚多啲戲係唔出名
聽都無聽過
Marvel新既都叫做有 但睇一兩次都夠啦
最撚仆街係 大作通常上幾個星期就算
應放既唔放 無人睇 唔出名既就多撚到嘔

奶共米奇一定最多貨

其實佢背後金主係邊位

點解咁有錢 ，係咁燒錢去拍劇

Netflix 高層真係無乜腦

香港同台灣係全球最少片
字幕又on99多數得台灣 無咩香港在地化

黑鏡都係買返嚟做

佢唔算有咩金主可言咪一盤生意咁RUN
你問佢燒咁多錢點黎既話
咪問人借囉
至於點解有人借俾咁多佢？睇好佢前景囉

好在可以隨時cut 同 app介面最好用
同埋香港d版權應該好多都喺晒收費電視度

其實我奇怪台灣netflix 用戶真係多過香港？
呢度有人連$93 都嫌貴，以台灣人平均人工，真係咁多人會join ??
我用avengers 4 做例子，我去check 過全球票房，全台灣票房都仲要低過香港少少...

幾十蚊有幾貴

90幾 好少睇 買黎俾屋企人睇

disney又marvel, star war仲買埋fox，真係玩左半個世界

有時唔係淨係睇用戶數量
在地化呢D台灣其實一直就做得好唔少
要揾人做字幕個D易揾好多

同埋台灣翻譯好平，香港netflix都係用台灣字幕，搞到有時都睇到黑人問號

依家呢類收月費apps愈黎愈多 好撚麻煩
打機又有 睇片又有 聽歌又有

（行動）本身唔睇免費報紙的人，都要幫手拿份垃圾頭條日報去回收箱，將垃圾循環再造有意義的東。
頭條日報藍到黑，免費報紙影響好多大年紀的人的睇法。
請幫手推

霸權 好彩仲有sony頂住

講開又講 點解daredevil要停拍

平一個方面啦
有時易唔易揾到有公司做都係一個問題
台仔非中文唔要個種習慣
其實係催生左好多做呢D既供應出黎

d經典片起晒粒粒

其實未firm

Netflix 有埋 國家地理/探索頻道就正

過左氣啦

月費高？問過bomba未？

台灣月費唔知幾多？

係 票房嚟講香港其實好癲 例子endgame
因為一張戲飛好撚貴

唔駛睇cctvb

全球既netflix 月費都係差唔多，好似係

有d明明就係覺得貴先搵人夾

重可以咁閪大聲

無乜可能啦，netflix一向都唔會有得睇其他台

記得有連登仔做緊netflix字幕

好似話見米奇遲早都自己做返 無謂投資太多唔拍落去

台灣300台幣到大概
但首先你要明白好多外國公司
都係當台灣係進攻成個華語地區既橋頭堡
所以好多野本地化既野台灣有先係唔出奇

家庭.........

睇開netflav

Apple TV唔貴咩仲要套套戲都另外收錢

Family一定要住埋一齊？

不過以台灣人平均人工黎講，台灣人算係肯洗錢係娛樂方面，唔係講台灣大學生畢業，就算做左幾年野，都無乜人有一皮港幣人工...

嘔咩心，睇個Netflix就特別高貴啲嘅？

搵到見標準要330 85港紙
香港仲平少少:

香港都用繁體者 都唔好歸埋一類咁hea...

乞衣真係好煩

鬼佬：咪又係中文

我諗佢而家個政策，應該每年都有一套攻oscar，而且低成本都有好嘢嘅

做多咗啦 四條友喺埋一齊 糖黐豆咩？

拆開曬要join曬嚟睇條數都幾襟計
Chernobyl係hbo，要睇又要比多舊錢

睇Roarship好過

新嗰兩集垃圾到

有冇用過家庭plan嫁

down老翻未得囉

又唔知要等到幾時

好中意睇d netflix既喪屍劇
覺得抵比

睇下新聞，高層話主流用法係錯誤，家庭plan只可以係同一位置用，會打擊不正當用法

本身d港式打鬥好好睇 可惜

我睇左1年 90蚊4個平台睇ok喎
成日有新劇update
20號重要有巫師電視版
太空迷航 李屍朝鮮都出第二季 大撚把好劇追

我房電視 廳電視 女朋友 老死 4個人一齊睇
90蚊唔貴啦

仲要有埋體育台同國家地理頻道

你掉轉咗
係香港人咁度縮幾十蚊都要share
到時實睇一個月netflix睇晒啲戲 下一個月disney睇

downvote 既係咪冇睇新聞

擺明
對netflix嚟講你一個非合法家庭plan係等於少咗三個subscription
而且都講話考慮緊用各種方法ban你

成日有D想睇既netflix都無

Sony啱啱先執左個streaming
靠就靠WB hbo max啦
有hbo 堆神劇，dc，Cartoon Network ，adultswim，Harry Potter，恐怖片宇宙，friends，jj 間公司d 作品
講劇集內容同數量係完勝

香港, 大陸人爭住睇

淨係上去睇韓劇 雖然有sub viu但買完都要睇廣告真係好垃圾

對家分析師?
我完全唔覺Apple, Amazon 同上面好多人講啲劇同戲
有幾新有幾巴閉

可能 Disney 有機會 因為佢有好多正版權
Netflix 都好多原創

我有sub Netflix 同 Apple
不過Apple 真係算鳩so

我都係繼續Apple 因為買左大量戲同迪士尼比小朋友
講質 Netflix 仲領先

Witcher on it’s way

Netflix 領先係量唔係質，平均質素差咗好多

前期燒錢做大左個餅

依家成班爭食，仲要間間都係巨頭

雖然都係商家佬
但真係幾欣賞netflix
當年大部人都係覺得一係買碟，一係就非法下載
冇人覺得正版Streaming 有錢賺
更加冇人會咁認真做好d streaming quality

Popcorn times = free

Apple 除左多錢就什麼都不是， disney 先係對手， 佢持有太多ip , 而apple 同Netflix 幾有錢都唔會買到

HBO:

My tv super
佢哋d sales 成日都話自己係業界龍頭

其實100一個月有幾貴？
出去睇場戲都差唔多啦
如果平但有廣告 我寧願收返依個價

其實Netflix 都慘， 早2 年apple 想分餅， 係appstore 被打壓， 見整唔死佢就燒錢出個垃圾tv+ 打佢
Apple 所作所為同中國人共產黨無分別

冇咁多野咪收你平D好合理吖
問題係老迪個D分分鐘同你一樣咁多野睇收平你好多

計device架喎

每一季轉一次

迪迪尼啲ip根本就屌打
個電影database一上市就屈晒機

拍戲拍劇做平台就大把
好似Netflix 咁由平台轉型去拍戲拍劇就好少有

有廣告即cut 除非佢放廣告落平版度

變返以前cable TV年代

香港Netflix都冇嘢睇嘅

國家地理頻道

幾十蚊都話貴，反而好多時無咩睇係死症。追劇追得太快。

Dyan wrong Fox

[大型民調]如果㩒一個掣，你同共產黨會即刻喺世界上消失，有幾多人肯㩒？

幾時有性愛自修室第二季

踩線 雖然咁share係唔好 但係佢錢照收到
佢咁harsh既話
d人走去睇online其它網 佢1蚊都收唔到
佢咁做又冇錯既 唔ban係人情 ban係道理
不話有傳聞咁做 未必真係咁harsh

只係本身ip勁
Disney plus 獨佔新野其實好撚少

話播廣告果個分析師真係on9
youtube都搞緊premium冇廣告
你叫人播番廣告

真係on9 到時咪唔續訂family = same house?

貴唔係問題,問題係冇野我悶到睇二戰記錄片

係咪我表達有問題
前排有新聞傳佢地想咁做 唔係宜家 未firm
我知宜家family plan限device數量唔係位置
但佢地‘將來’想限device ip位置
打擊d人搵朋友或其他人share
想真係一齊住個d family plan做法

好似2月

apple都唔知點解落場，阿媽喪都有得推消吓產品